孫柏文：可能HIBOR爆升時，就係北京投降之時⋯⋯

過去幾個月，都有唔少人問孫柏文：「今次點收科？」講真，之前冇咩結局嘅可能性特別高。到呢刻，就真係有個結局嘅可能性突然增加。如果真係呢個結局，事前大家必要做定功夫，去保護自己。

大家都知，林鄭一去完北京，就回港宣佈用《緊急法》廢立法會，攞咗立法權。咁立咗咩法其實唔重要，最重要係政府已有不斷推進嘅決心。咁大家都知北京、特區政府舞動香港般尖端社會嘅能力有幾高。所以大家見佢哋用《緊急法》，就有如見到個輕度弱智嘅小朋友，打開咗個啲眾人千叮萬囑叫佢萬萬不能打開，藏有機關槍嘅盒一樣。

依家個低能仔向天開咗一槍，好似葉劉淑儀、葉國謙等，佢喺特殊學校嘅同學，就係咁鼓勵佢用支機槍射嘢。

咁大家要問自己，當弱智仔支機槍射嘢時，要射到咩位，啲人先唔出來？好。咁我再問，你估射到嗰個位之前，香港嘅錢會點？仲唔走？除非你覺得弱智仔揀靶兼射得好準，令啲錢唔驚續留，不過啲人就驚到唔再出來。

依家現實係，香港借貸破記錄水平，樓價超高，大部分按揭同HIBOR掛鈎。而因弱智仔係會不斷用《緊急法》推進，錢走HIBOR爆升一定發生。到時，最弱嘅業主頂唔順，開始掟貨，負資產重臨，信貸評級公司開始質疑香港銀行是否資不抵債，進一步令錢外流，惡性循環。

國家喺習大大領導下，所謂國進民退，迫人交股權出來等，已早同你講視國家生產力為無物。HIBOR爆升後，弱智仔就會喺葉劉、張華峰等同學鼓勵下，向資金逃生門開槍，射爛個瑣，落閘唔俾錢走。

HIBOR必爆升下，有個毫無值博率嘅落閘風險。今日，就要快搵方法將錢滙走。落閘後先後悔？太遲了。當然，可能HIBOR爆升時，就係北京投降之時，maybe，maybe not。

孫柏文

【金手指】《緊急法》如何落閘唔俾錢走（孫柏文）

廢人噏廢話

唔係完全既 走資熱潮一開始左 香港就真係玩完

佢不嬲鳩up佬，但有時講野唔係無道理既，聽2，3成囉

當香港所有人都真係去攞錢
正苦就會又用緊急法唔比走
講真1d 都唔出奇，仲信正苦個個都on9

要爆升星期五就升左啦

3zero老母個乞衣劏房日日升

條友識乜春

走都要時間，要分幾注！
而家低成交的大巿，走都唔係咁易有人接！大戶唔係只得高成交量嘅指數成份股。

其他非股票資產更加唔易走，因為非成交活躍！ 所以 Hibor 上升絕對係好戲在後頭！

緊急法》推進，錢走HIBOR爆升一定發生

咁點解而家HIBOR 未升？點樣先可以解鎖HIBOR？

今日 USD HKD 都仲係 7.844左右

外資仲未撚驚
因為香港人自己其實都未係好撚恐慌

再睇多一陣...讓子彈飛一會...不過我就走先喇

當政府強調無事果陣就要小心

正確！先見之明！
做風險管理都要！
香港人早排周圍問點樣開雜岸戶口，而家出埋緊急法之後，個個可能會開始識驚會做嘢行動！

*離岸戶口

國際商業銀行倒閉新聞 (重溫)

銀行同業拆息上揚，短息升幅強勁，詳細：

隔夜拆息由1.24071厘，升至1.84786厘；
1星期拆息由1.30750厘，升至1.79286厘；
2星期拆息由1.41643厘，升至1.80268厘；
1個月拆息由1.72714厘，升至1.87571厘；
2個月拆息由2.07679厘，升至2.10679厘；
3個月拆息由2.23893厘，升至2.25321厘；
6個月拆息由2.30750厘，升至2.33161厘；
12個月拆息由2.33786厘，升至2.35857厘。

利申：暫時情況。

【美國大鱷】巴斯又發功！Twitter暗喻本港資金流走情況嚴重

押注港府將放棄聯繫滙率的美國著名對沖基金經理Kyle Bass，繼上周五在Twitter指香港法律制度已基本消失後，今日再度在Twitter發功，暗喻資金流走情況嚴重。他在Twitter發文指：「金管局否認提款限制令我想起，歐盟委員會主席Jean-Claude Juncker在希臘違約前曾說過，曾情況嚴重時，你必須撒謊。」

於上周五港府宣布引用緊急法而實施蒙面法後，巴斯曾在Twitter表示，自動櫃員機的現金已經用完，但更重要的是，失敗的行政長官林鄭月娥目前已可以正式沒收銀行帳戶及資產，香港的法律制度已基本消失。